\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Integração e Testes}$\quad$(206296)}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Ferramentas para a elaboração e análise de projetos
 \\
2. Revisão de Estatística com aplicação em testes de confiabilidade
 \\
3. Estudos aplicados Sobre variação e confiabilidade em engenharia
 \\
4. Princípios de testes de desenvolvimento
 \\
5. Noções sobre testes acelerados
 \\
6. Testes durante serviço
 \\
7. Gerenciamento de um programa de testes
 \\
8. Coleta e análise de Dados experimentais
 \\
9. Introdução a manutenção preditiva
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Ferramentas para a elaboração e análise de projetos
 \\
2. Revisão de Estatística com aplicação em testes de confiabilidade
 \\
3. Estudos aplicados Sobre variação e confiabilidade em engenharia
 \\
4. Princípios de testes de desenvolvimento
 \\
5. Noções sobre testes acelerados
 \\
6. Testes durante serviço
 \\
7. Gerenciamento de um programa de testes
 \\
8. Coleta e análise de Dados experimentais
 \\
9. Introdução a manutenção preditiva
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Test Engineering: A Concise Guide to Cost-effective Design, Development and Manufacture (O’Connor, 2001)
 \\
Accelerated Testing: A Practitioner’s Guide To Accelerated And Reliability Testing (Dobson \& Schwab, 2006).
 \\
Estatística Aplicada e Probabilidade Para Engenheiros (Montgomery, 2009).
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Test Engineering: A Concise Guide to Cost-effective Design, Development and Manufacture (O’Connor, 2001)
 \\
Accelerated Testing: A Practitioner’s Guide To Accelerated And Reliability Testing (Dobson \& Schwab, 2006).
 \\
Estatística Aplicada e Probabilidade Para Engenheiros (Montgomery, 2009).
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Métodos Experimentais para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

